\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{REGIMENTO DO NÚCLEO DOCENTE ESTRUTURANTE DO CURSO DE GRADUAÇÃO EM ENGENHARIA DE SOFTWARE}
\end{center}
\end{Large}

\noindent \textbf{DO NÚCLEO DOCENTE ESTRUTURANTE}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
    \item O Núcleo Docente Estruturante (NDE) constitui-se de um grupo de docentes, com atribuições
acadêmicas de acompanhamento, atuante no processo de concepção, consolidação e contínua
atualização do projeto pedagógico do curso.
\end{enumerate}

\noindent Parágrafo único. O NDE deve ser constituído por membros do corpo docente do curso, que exerçam liderança acadêmica no âmbito do mesmo, percebida na produção de conhecimentos na área, no desenvolvimento do ensino e em outras dimensões entendidas como importantes pela instituição, e que atuem sobre o desenvolvimento do curso.

\vspace{0.1in}

\noindent \textbf{DOS OBJETIVOS}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
    \item O objetivo geral do NDE é acompanhar e atuar no processo de concepção, consolidação e atualização contínua do projeto político-pedagógico do curso de graduação em Engenharia de Software.
\end{enumerate}

\noindent \textbf{DAS ATRIBUIÇÕES}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
 
    \item São atribuições do NDE:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item contribuir para a consolidação do perfil profissional do egresso do curso;

        \item zelar pela integração curricular interdisciplinar entre as diferentes atividades de ensino constantes no currículo;

        \item indicar formas de incentivo ao desenvolvimento de linhas de pesquisa e extensão, oriundas de necessidades da graduação, de exigências do mercado de trabalho e afinadas com as políticas públicas relativas à área de conhecimento do curso;

        \item zelar pelo cumprimento das Diretrizes Curriculares Nacionais para o Curso de Graduação em Engenharia de Software.
    \end{enumerate}

    \item O NDE do curso de graduação em Engenharia de Software deve ter a seguinte composição:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item ser constituído por um mínimo de 5 (cinco) professores pertencentes ao corpo docente do
curso;
        \item todos os membros do NDE devem possuir titulação acadêmica obtida em programas de pós-graduação \textit{stricto sensu}, e destes, 60\% devem possuir título de Doutor;
        \item ter todos os membros em regime de trabalho de tempo parcial ou integral, sendo mais de
40\% em tempo integral.
    \end{enumerate}

    \item O NDE é gerido pela seguinte estrutura:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Um Colegiado: composto pela totalidade dos membros;
        \item Um Coordenador;
        \item Um Secretário.
    \end{enumerate}

    \item O Coordenador é eleito pelo Colegiado, por maioria simples dos presentes em reunião especialmente destinada a este fim, para um mandato de dois anos, podendo ser reeleito uma vez para mandato consecutivo, não sendo limitado o número de mandatos não consecutivos.

    \item São atribuições do Coordenador:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Representar o NDE nas instâncias internas e externas à UnB;
        \item Convocar as reuniões do Colegiado do NDE;
        \item Indicar o Secretário da reunião.
    \end{enumerate}

    \item São atribuições do Secretário:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Organizar os registros, a ata e documentos do NDE;
        \item Secretariar as reuniões do NDE.
    \end{enumerate}

    \item Cabe ao Colegiado:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Executar as deliberações;
        \item Elaborar, aprovar e divulgar o planejamento de trabalho semestral;
        \item Avaliar as demandas de inclusão de atividades ao planejamento semestral do NDE;
        \item Avaliar, aprovar e modificar o presente Regimento;
        \item Decidir em última instância os casos nos quais se omite este Regimento.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\noindent \textbf{DA ADMISSÃO E DESLIGAMENTO DOS MEMBROS}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
    \item A admissão como membro do NDE ocorrerá mediante aprovação pelo corpo docente do curso de Engenharia de Software, respeitado o disposto no Art. 4o deste Regimento.

    \item Perder-se-á a condição de membro do NDE nas seguintes hipóteses:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Quando do pedido de desligamento, por escrito, voluntário e espontâneo por parte do próprio membro e dirigido ao Colegiado;
        \item Deixar de participar das atividades do NDE, e se ausentar da participação de 4 (quatro) reuniões de trabalho consecutivas não justificadas.
    \end{enumerate}

    \item O presente Regimento passa a vigorar a partir da data de sua aprovação, cabendo ao Coordenador dar publicidade ao mesmo por meio de divulgação eletrônica.
\end{enumerate} 

\noindent Brasília, 26 de março de 2012.
